#MeToo成禁詞 網民多國語言破封鎖

2018年07月30日

#MeToo成禁詞 網民多國語言破封鎖

■作家春樹自爆曾經張弛和孫冕性侵。

內地#MeToo反性侵運動浩浩蕩蕩，中共審查機器全力反撲，雙方鬥得難分難解。自「#MeToo」成為微博禁詞後，「#俺也一樣」亦被查禁，網民改用俄語、法語、丹麥語，甚至用科幻作品《星空奇遇記》克林貢語（Klingon Language）突破封鎖，同仇敵愾，聲援「我也是」反性侵運動。

「#俺也一樣」亦被查禁

有中國女性主義者在推特上佈指，「#俺也一樣」這個超級話題亦「中槍」了，被顯示為「根據相關法律法規和政策，話題頁不存在」。微博網友「女王C-cup」炮轟：「把『#米兔進行時』的話題關了。知道那是多少受害者最後的求助嗎！無恥！」

女權主義者呂頻（@pinerpiner）在個人推特用英文指出：在新浪微博上，當中文、英文和方言的相關內容均遭審查後，人們開發多種語言的#MeToo超級話題，來表達自己的憤怒。在呂頻展示的截屏圖片上，有包含俄語、法語、丹麥語等多種語言的#微博話題，均表達「我也是」意思。

一名《星空奇遇記》粉絲別出心裁，用《星空奇遇記》克林貢語，寫出「我也是」。據報，克林貢語的發明者是美國語言學家歐克朗（Marc Okrand）。

#MeToo風暴最近也席捲內地整個文化界！繼公益界雷闖、馮永鋒、張錦雄以及知名媒體人章文被爆性侵或性騷擾後，又傳出央視名嘴朱軍曾猥褻央視女實習生。而35歲女作家春樹（原名：鄒楠）日前也揭發作家張弛、《新周刊》創辦人孫冕曾性侵她。

《中國數字時代》網站

上一則
上一則
黑心疫苗主腦長生生物董事長被捕

下一則
強國大叔大媽超市消暑嘆冷氣 帶竹蓆瞓晏覺當自己屋企